{
    "_links": {
        "related-artworks": [
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/424210"
            },
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/424182"
            },
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/424184"
            },
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/424186"
            },
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/424187"
            }
        ],
        "related-content": [
            {
                "date": "From May 20, 2014",
                "href": "/exhibitions/listings/2014/preraphaelite-legacy",
                "rel": "The Pre-Raphaelite Legacy"
            },
            {
                "date": "From March 10, 2014",
                "href": "/exhibitions/listings/2014/early-renaissance-drawing",
                "rel": "Early Renaissance Drawing in Verona"
            },
            {
                "date": "From February 11, 2014",
                "href": "/exhibitions/listings/2014/drawings-and-prints-february-rotation",
                "rel": "Drawings and Prints"
            },
            {
                "date": "April 4, 2014",
                "href": "/events/programs/lectures-and-panels/symposia/fellows-colloquia/reading-the-sacred?eid=A001_%7b65F432A6-C100-4062-B036-1A11A59216FB%7d_20140129162525",
                "rel": "Fellows Colloquium\u2014Reading the Sacred"
            },
            {
                "date": "April 18, 2014",
                "href": "/events/programs/lectures-and-panels/symposia/fellows-colloquia/identity-in-objects?eid=A001_%7b1913354A-A021-4D55-A50A-D13B72EAC4BB%7d_20140129163209",
                "rel": "Fellows Colloquium\u2014Identity in Objects"
            },
            {
                "date": "May 17, 2014",
                "href": "/events/programs/teen-programs/experiments/printing-experiments?eid=A001_%7bAE5E21F6-384E-4530-8AEE-81C8B35A5597%7d_20131206153728",
                "rel": "Printing Experiments (Ages 15\u201318)"
            },
            {
                "date": "",
                "href": "http://www.metmuseum.org/toah/ht/?period=09\u00aeion=euwf",
                "rel": "France, 1600\u20131800 A.D."
            }
        ],
        "self": {
            "href": "http://scrapi.org/object/424206"
        },
        "source": {
            "href": "http://www.metmuseum.org/Collections/search-the-collections/424206"
        }
    },
    "accession number": "1999.2",
    "credit line": "Purchase, The Arthur Ross Foundation Gift and Charles Z. Offin Fund, 1999",
    "date": "ca. 1784",
    "department": "Drawings and Prints",
    "dimensions": [
        "Sheet 15 7/8 \u00d7 21 7/16 in. (40.3 \u00d7 54.5 cm)",
        "Plate 4 5/8 \u00d7 3 3/16 in. (11.8 \u00d7 8.1 cm)"
    ],
    "id": 424206,
    "image": "http://images.metmuseum.org/CRDImages/dp/original/DP829296.jpg",
    "medium": "Etching and aquatint, printed in red and black ink",
    "provenance": [
        "Pascal Virebent",
        "Vendor: Bernard Quaritch, Ltd. (London)"
    ],
    "related-images": [
        "http://images.metmuseum.org/CRDImages/dp/original/DP829296.jpg",
        "http://images.metmuseum.org/CRDImages/dp/original/DP105453.jpg",
        "http://images.metmuseum.org/CRDImages/dp/original/DP829321.jpg"
    ],
    "title": "Jeune femme drap\u00e9e, marchant de gauche \u00e0 droit, portant un vase de m\u00e9tal (Young draped woman, walking from left to right, carrying a metal vase in the style of red-figure vase painting), most likely from Recueil de Diff\u00e9rentes Compositions Frises et Ornements dessin\u00e9es et grav\u00e9es \u00e0 la mani\u00e8re du lavis par La Gren\u00e9e le Juene Se trouve chez l'Auteur, au Louvre et chez Basan, rue et H\u00f4tel Serpente A Paris, in an album containing Recueil de Compositions par Lagren\u00e9e Le Jeune (Collection of Compositions by Lagren\u00e9e the Younger)",
    "what": [
        "Prints",
        "Ink",
        "Etching",
        "Aquatint"
    ],
    "when": "A.D. 1600-1800",
    "where": [
        "Europe",
        "France"
    ],
    "who": "Jean Jacques Lagren\u00e9e"
}