{
    "_links": {
        "related-artworks": [
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/437468"
            },
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/437479"
            },
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/437471"
            },
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/437473"
            },
            {
                "href": "http://scrapi.org/object/437474"
            }
        ],
        "related-content": [
            {
                "date": "From May 20, 2014",
                "href": "/exhibitions/listings/2014/preraphaelite-legacy",
                "rel": "The Pre-Raphaelite Legacy"
            },
            {
                "date": "From January 14, 2014",
                "href": "/exhibitions/listings/2014/piero-della-francesca",
                "rel": "Piero della Francesca"
            },
            {
                "date": "From March 11, 2014",
                "href": "/exhibitions/listings/2014/carpets-of-the-east",
                "rel": "Carpets of the East in Paintings from the West"
            },
            {
                "date": "From April 22, 2014",
                "href": "/exhibitions/listings/2014/goya",
                "rel": "Goya and the Altamira Family"
            },
            {
                "date": "March 2, 2014",
                "href": "/events/programs/talks/gallery-talks/piero-della-francesca?eid=A001_%7bE50FD455-5FC1-41D0-9391-C456264363EF%7d_20140206160624",
                "rel": "Exhibition Tour\u2014Piero della Francesca: Personal Encounters"
            },
            {
                "date": "March 2, 2014",
                "href": "/events/programs/tours/old-master-paintings?eid=A257_%7b9BD83C09-D51A-462C-8BB4-633B3AFBD44B%7d_20131127123002",
                "rel": "Old Master Paintings"
            },
            {
                "date": "March 3, 2014",
                "href": "/events/programs/membership-events/classes-for-adults/monday-at-the-met-spring-2014?eid=R001_%7bBB2BF277-3666-435E-8B95-12CDE21533EA%7d_20140303100000",
                "rel": "Monday at the Met with Elinor Richter: American Art from the Colonial Period through the Nineteenth Century"
            },
            {
                "date": "March 3, 2014",
                "href": "/events/programs/tours/old-master-paintings?eid=R100_%7b9BD83C09-D51A-462C-8BB4-633B3AFBD44B%7d_20140303123000",
                "rel": "Old Master Paintings"
            },
            {
                "date": "March 4, 2014",
                "href": "/events/programs/tours/old-master-paintings?eid=R101_%7b9BD83C09-D51A-462C-8BB4-633B3AFBD44B%7d_20140304123000",
                "rel": "Old Master Paintings"
            },
            {
                "date": "March 5, 2014",
                "href": "/events/programs/tours/old-master-paintings?eid=R102_%7b9BD83C09-D51A-462C-8BB4-633B3AFBD44B%7d_20140305123000",
                "rel": "Old Master Paintings"
            },
            {
                "date": "March 6, 2014",
                "href": "/events/programs/tours/impressionism-and-post-impressionism-japanese?eid=R026_%7b86A83152-CFDA-4D0B-A00E-B006B461059E%7d_20140306140000",
                "rel": "\u5370\u8c61\u6d3e\uff0f\u5f8c\u671f\u5370\u8c61\u6d3e\u30c4\u30a2\u30fc (Impressionism and Post-Impressionism in Japanese)"
            },
            {
                "date": "March 7, 2014",
                "href": "/events/programs/tours/old-master-paintings?eid=R103_%7b9BD83C09-D51A-462C-8BB4-633B3AFBD44B%7d_20140307123000",
                "rel": "Old Master Paintings"
            },
            {
                "date": "March 7, 2014",
                "href": "/events/programs/talks/the-observant-eye/stepping-out-of-the-frame?eid=A001_%7b438572AD-6B0F-4DA2-94FB-49B8931634C1%7d_20140123142901",
                "rel": "Stepping Out of the Frame: Three-Dimensionality in the New Galleries for European Paintings"
            },
            {
                "date": "March 8, 2014",
                "href": "/events/programs/membership-events/classes-for-adults/saturday-seminar-spring-2014?eid=R001_%7bE063A39F-FC40-4ECC-B690-C4C13F70B2A0%7d_20140308103000",
                "rel": "Saturday Seminar with Elinor Richter: American Art from the Colonial Period through the Nineteenth Century"
            },
            {
                "date": "",
                "href": "http://www.metmuseum.org/toah/hd/gard_2/hd_gard_2.htm",
                "rel": "From Italy to France: Gardens in the Court of Louis XIV and After"
            },
            {
                "date": "",
                "href": "http://www.metmuseum.org/toah/hd/gard_1/hd_gard_1.htm",
                "rel": "Gardens of Western Europe, 1600\u20131800"
            },
            {
                "date": "",
                "href": "http://www.metmuseum.org/toah/hd/frac/hd_frac.htm",
                "rel": "The French Academy in Rome"
            },
            {
                "date": "",
                "href": "http://www.metmuseum.org/toah/ht/?period=09\u00aeion=euwf",
                "rel": "France, 1600\u20131800 A.D."
            }
        ],
        "self": {
            "href": "http://scrapi.org/object/437470"
        },
        "source": {
            "href": "http://www.metmuseum.org/Collections/search-the-collections/437470"
        }
    },
    "accession number": "17.190.25",
    "credit line": "Gift of J. Pierpont Morgan, 1917",
    "date": "1784",
    "department": "European Paintings",
    "dimensions": "68 3/4 x 31 1/4 in. (174.6 x 79.4 cm)",
    "gallery-id": 524,
    "id": 437470,
    "image": "http://images.metmuseum.org/CRDImages/ep/original/DP264464.jpg",
    "medium": "Oil on canvas",
    "provenance": [
        "Charles Philippe, comte d'Artois, ch\u00e2teau de Bagatelle, near Paris (until 1789)",
        "at Bagatelle, nationalized by the Assembl\u00e9e and incorporated into the commune of Neuilly by spring 1792 (1789\u201396)",
        "Claude Leuthereau, Bagatelle (1796\u201397)",
        "Andr\u00e9 Lh\u00e9ritier and a consortium of investors, Bagatelle (1797)",
        "Andr\u00e9 Lh\u00e9ritier and the Soci\u00e9t\u00e9 des Entrepreneurs de F\u00eates, Bagatelle (1797\u20131806)",
        "at Bagatelle, which was purchased by Napoleon's Administration des Domaines in 1806",
        "sale, H\u00f4tel de Bullion, Paris, Clisorius and Masson jeune, April 4, 1808, no. 151, as \"Six Tableaux sous ce num\u00e9ro",
        "ils repr\u00e9sentent des monuments d'Italie et amusements champ\u00eatres. Ils ont \u00e9t\u00e9s peints pour le ci-devant comte d'Artois, \u00e0 Bagatelle. Toile.\"",
        "the lot was divided into two parts, the first went for Fr 381, the second for Fr 240, both to Brunot",
        "?[Jacques Nicolas Brunot, from 1808]",
        "Pierre Justin Armand Verdier, comte de Flaux, ch\u00e2teau de Flaux, near Uz\u00e8s (until d. 1883)",
        "\u00c9douard Henri Roger Verdier, comte de Flaux, ch\u00e2teau de Flaux (1883\u2013d. 1898)",
        "Cl\u00e9mence Pascal Verdier, comtesse douairi\u00e8re de Flaux, ch\u00e2teau de Flaux (1898\u2013d. 1908)",
        "Flaux estate (under arbitration, 1908\u201310)",
        "Eliane Berger, Roger de Flaux's daughter (1910\u201311; offered for sale to MMA and J. Pierpont Morgan through Maurice de Verneuil)",
        "J. Pierpont Morgan, New York (1911\u2013d. 1913; his estate, 1913\u201317; on loan to MMA from April 1912)"
    ],
    "related-images": [
        "http://images.metmuseum.org/CRDImages/ep/original/DP264464.jpg",
        "http://images.metmuseum.org/CRDImages/ep/original/DP264481.jpg"
    ],
    "title": "The Mouth of a Cave",
    "what": [
        "Paintings",
        "Canvas",
        "Oil paint"
    ],
    "when": "A.D. 1600-1800",
    "where": [
        "Europe",
        "France"
    ],
    "who": "Hubert Robert"
}